區議員趙家賢捲「假博士」醜聞

「民主動力」召集人、太古城西區議員趙家賢「博士」，日前於鰂魚涌公園爭產槍殺案中，亂指警方派出反恐特勤隊是「嚇親居民」，被輿論批評「說話不經大腦」，雖然趙及後「認衰」收回言論，但趙家賢身為「博士」的議政水平再度備受質疑。大公報追查發現，趙家賢持有的公共行政學榮譽博士學位，疑來自法國一家「文憑工廠」，有法國當地華人現場發現，該處只是一個虛假地址，並無任何辦學機構。
旅居法國的華人王先生（化名）向大公報爆料指，他近日專程造訪趙家賢畢業的「SABI」報稱的地址，發現只是住宅區街邊一處門牌，並無任何機構辦學的跡象，他於法國的教育部門網站上，亦查不到該校的資料，質疑趙家賢的博士資歷何來。
個人網站宣稱具「博士」資歷
趙家賢於不同公開場合中高調宣稱自己的「博士」資歷。他在個人網站的學歷一欄，列出「公共行政學榮譽博士Doctor of Public Administration h.c.（SABI）」，其所屬民主黨的網站上載學歷亦為「公共行政學榮譽博士」，在東區區議會的網站則自稱「趙家賢博士」。趙家賢去年出席「國際博士後協會」的活動，由該協會頒授「法國北歐大學SABI University」的「公共行政學榮譽博士」學位。
「SABI大學」中文稱「法國北歐大學」或「巴黎聖彼爾大學」，官方網站的介紹中表明是「網上私人高等教育機構」（online private higher education institute），位於法國巴黎，頒授商業企管博士等學位，報名費為500美金，之後七個學期每期3000美金，折合共約16.8萬港元，本港傳媒去年報道，藝人張敬軒亦獲頒授該「榮譽商管博士」學位。不過，趙家賢聲稱「公共行政博士」課程，在網站內沒有任何資料顯示。
曾捲假學歷風波 悄悄刪除
記者搜尋QS世界大學排名的網站，找不到此間大學的任何資料。有時事評論員曾撰文質疑，憑趙家賢有何學術貢獻，取得法國的榮譽博士學位，榮譽博士學位一般頒發給對社會有重大貢獻或捐款的人士。
此外，趙家賢曾報稱學歷是「TSU公共行政博士生」，TSU即菲律賓太歷國立大學（Tarlac State University），該校是曾被本港傳媒揭發涉經營「文憑工廠」國力書院代頒證書的其中一間菲律賓大學。有網民發現，事件曝光後，民主黨東區黨團網頁的趙家賢介紹中，「TSU」的學歷已被悄悄刪去。
記者昨嘗試聯絡趙家賢，電話轉駁到秘書台，截稿前沒有回覆。

首先榮譽博士根本不能自稱博士

禮義廉巴勒斯坦大學博士太公報幾時報導埋

大公報？剩係可以俾狗狗做屎塔

晒氣啦，冇人理嫁依d

大公報

咁擺明係想葛珮帆同柯創盛陪葬啫

學歷：

香港嘉諾撒學校
筲箕灣官立中學
筲箕灣東官立中學
聖公會聖馬利亞堂莫慶堯中學
香港公開大學社會科學學士
香港浸會大學公共行政碩士
菲律賓太歷國立大學公共行政學博士生

榮譽學位：

法國北歐大學/巴黎聖彼爾大學（SABI）公共行政學榮譽博士

啲親共報紙唯一發揮傳媒監察偵查第四權既時候，就係用黎對付啲反對派

傻B大學

26 July 2018 Hits: 2102
法国北欧大学荣誉博士讲解会在仰光举行
0 Comments
【本报讯】现可以向法国北欧大学申请“荣誉博士”学位了，“荣誉博士”就是“人生博士”，申请人不论学历，评核以对国家、社会、行业、杰出贡献人士为基本申请条件，具体评选由大学选委员会决定。7月13日，仰光Melia酒店举行了一场法国SABI（北欧大学）大学荣誉博士讲解会，缅甸社会各界人士都参与了此次讲解会。

已经获得法国SABI大学荣誉博士学位的黄德来博士对到场的嘉宾分享了获得博士学位的心得，黄博士表示自己也创办了自己的公司，经历了很多，越来越需要获得社会的认可，很荣幸获得了申请法国SABI大学荣誉博士的机会，获得博士学位后，自己对未来也更有信心，获得的机会也越来越多。

(缅甸《金凤凰》中文报官方网站：)

法国SABI大学的代表也向嘉宾们介绍了申请荣誉博士的要求和手续，荣誉博士是对国家、社会、行业、杰出贡献人士颁发的，所以想要申请的人士们需要提供自己贡献社会、国家的证明，如捐款证明、协会成员证明等，其次是无犯罪记录证明，第三是需要缴纳20000-25000美元的基金。申请“荣誉博士”截止日期为2018年7月31日，颁奖仪式于2018年8月31日在澳门举行。

有意向者可联系黄德来博士，Mobile: +95-9961219999

（本报道为缅甸《金凤凰》中文报独家编译报道，未经本报许可，不得转载、摘编）